import { Question } from './quizQuestions';

export const quizQuestionsPage02: Question[] = [
  {
    id: 21,
    question: "Sauf opposition de leur père, mère ou tuteur, les enfants peuvent adhérer à un syndicat à partir de :",
    options: {
      a: "15 ans",
      b: "16 ans",
      c: "17 ans",
      d: "18 ans"
    },
    correctAnswers: ['b']
  },
  {
    id: 22,
    question: "Les fonctionnaires burkinabè ne sont pas regroupés par :",
    options: {
      a: "métiers",
      b: "emplois",
      c: "classes",
      d: "catégories"
    },
    correctAnswers: ['d']
  },
  {
    id: 23,
    question: "Le premier régime de transition du Burkina :",
    options: {
      a: "a eu pour Président Yacouba Issac Zida",
      b: "a eu pour Président Michel Kafando",
      c: "a eu cours de 2013 à 2014",
      d: "a eu cours de 2014 à 2015"
    },
    correctAnswers: ['b', 'd']
  },
  {
    id: 24,
    question: "Le vivant se caractérise par son :",
    options: {
      a: "individualité",
      b: "dynamisme",
      c: "organisme",
      d: "indivisibilité"
    },
    correctAnswers: ['b', 'd']
  },
  {
    id: 25,
    question: "Quelle est la région la plus peuplée d'Afrique ?",
    options: {
      a: "Afrique orientale",
      b: "Afrique occidentale",
      c: "Afrique australe",
      d: "Afrique centrale"
    },
    correctAnswers: ['b']
  },
  {
    id: 26,
    question: "Quel pays a remporté la deuxième édition de la Coupe de la diaspora le 20 août 2023 à Ouagadougou ?",
    options: {
      a: "Bénin",
      b: "Côte d'Ivoire",
      c: "Mali",
      d: "Niger"
    },
    correctAnswers: ['b']
  },
  {
    id: 27,
    question: "Dans quel arrondissement de New-York et en quelle année est né le Hip-Hop ?",
    options: {
      a: "Bronx",
      b: "Manhattan",
      c: "1973",
      d: "1983"
    },
    correctAnswers: ['a', 'c']
  },
  {
    id: 28,
    question: "Les 19es Championnats du monde d'athlétisme se sont déroulés du 19 au 27 août 2023 à :",
    options: {
      a: "Tokyo (Japon)",
      b: "Eugene (États-Unis)",
      c: "Budapest (Hongrie)",
      d: "Doha (Qatar)"
    },
    correctAnswers: ['c']
  },
  {
    id: 29,
    question: "Avec quelle performance Hugues Fabrice Zango a-t-il remporté la médaille d'or du triple saut lors des 19es Championnats du monde d'athlétisme ?",
    options: {
      a: "saut de 17,54 mètres",
      b: "saut de 17,64 mètres",
      c: "saut de 17,74 mètres",
      d: "saut de 17,84 mètres"
    },
    correctAnswers: ['b']
  },
  {
    id: 30,
    question: "Le Centre Universitaire Polytechnique de Dédougou (CUPD) a été érigé en Université le :",
    options: {
      a: "22 octobre 2010",
      b: "20 décembre 2013",
      c: "10 avril 2015",
      d: "30 décembre 2017"
    },
    correctAnswers: ['d']
  },
  {
    id: 31,
    question: "Premier club burkinabè qualifié pour la phase de groupe d'une compétition africaine de clubs :",
    options: {
      a: "ASFA Yennenga",
      b: "EFO",
      c: "RAHIMO FC",
      d: "SALITAS FC"
    },
    correctAnswers: ['d']
  },
  {
    id: 32,
    question: "Rang de Marthe Koala en saut en longueur lors des 19es Championnats du monde d'athlétisme :",
    options: {
      a: "Troisième",
      b: "Cinquième",
      c: "Septième",
      d: "Neuvième"
    },
    correctAnswers: ['c']
  },
  {
    id: 33,
    question: "Selon le rapport de l'index WISPI, la Police nationale du Burkina Faso est classée :",
    options: {
      a: "73e au monde",
      b: "83e au monde",
      c: "7e en Afrique",
      d: "9e en Afrique"
    },
    correctAnswers: ['b', 'c']
  },
  {
    id: 34,
    question: "Dans le cadre de la lutte contre le terrorisme, il a été créé des GUMI au Burkina. Donnez leur signification et leur structure de rattachement.",
    options: {
      a: "Groupement des Unités Mobiles d'Intervention",
      b: "Groupement des Unités Motorisées d'Intervention",
      c: "Police Nationale",
      d: "Gendarmerie Nationale"
    },
    correctAnswers: ['a', 'c']
  },
  {
    id: 35,
    question: "Le décret créateur de l'Université Virtuelle du Burkina Faso a été pris en :",
    options: {
      a: "2014",
      b: "2016",
      c: "2018",
      d: "2020"
    },
    correctAnswers: ['c']
  },
  {
    id: 36,
    question: "Quelle est la principale base aérienne du Burkina ?",
    options: {
      a: "BA-111",
      b: "BA-134",
      c: "BA-210",
      d: "BA-511"
    },
    correctAnswers: ['d']
  },
  {
    id: 37,
    question: "L'Armée de l'air du Burkina a été créée le :",
    options: {
      a: "9 septembre 1985",
      b: "6 juin 1987",
      c: "2 novembre 1989",
      d: "4 août 1991"
    },
    correctAnswers: ['a']
  },
  {
    id: 38,
    question: "Quelle radio a été suspendue par le Gouvernement du Burkina le 10 août 2023 ?",
    options: {
      a: "Radio Omega",
      b: "Radio Nostalgie",
      c: "Horizon FM",
      d: "Savane FM"
    },
    correctAnswers: ['a']
  },
  {
    id: 39,
    question: "Date d'ouverture de l'ambassade du Japon au Burkina et nom de son premier ambassadeur :",
    options: {
      a: "1er janvier 2007",
      b: "1er janvier 2009",
      c: "Tsutomu Sugiura",
      d: "Masato Futaishi"
    },
    correctAnswers: ['b', 'c']
  },
  {
    id: 40,
    question: "En quelle année le Burkina a ouvert son ambassade au Japon ?",
    options: {
      a: "1990",
      b: "1994",
      c: "1998",
      d: "2002"
    },
    correctAnswers: ['b']
  },
  {
    id: 41,
    question: "La loi instituant un Régime d'assurance maladie universelle (RAMU) au Burkina a été adoptée le :",
    options: {
      a: "05 septembre 2013",
      b: "05 septembre 2015",
      c: "05 septembre 2017",
      d: "05 septembre 2019"
    },
    correctAnswers: ['b']
  },
  {
    id: 42,
    question: "L'Agence nationale d'encadrement des exploitations minières artisanales et semi-mécanisées (ANEEMAS) a été transformée en société d'État dénommée :",
    options: {
      a: "SONASP",
      b: "ANESP",
      c: "SONESP",
      d: "ANASP"
    },
    correctAnswers: ['a']
  },
  {
    id: 43,
    question: "Quel est l'intrus parmi les raisons qui ont motivé la résiliation de la Convention de Concession de l'Aéroport International de Ouagadougou-Donsin par le Conseil des ministres du 09 août 2023 ?",
    options: {
      a: "le caractère dérisoire des ressources revenant à l'État et aux structures régaliennes de l'aviation civile",
      b: "la durée de 30 ans est disproportionnée par rapport au montant des investissements du partenaire privé",
      c: "la convention contient des dispositions contraires aux textes nationaux et internationaux en la matière",
      d: "l'origine française de la société avec laquelle le Burkina a conclu la convention de concession"
    },
    correctAnswers: ['d']
  }
];
